其實孫中山算唔算從事分裂活動？三民主義算唔算極端分離主義？

其實孫中山 三民主義算唔算極端分離主義？

初期包括「驅逐韃虜，恢復中華」兩項內容。一是要以革命的手段推翻清朝政府；二是追求中國人民政治自主獨立，建立「民族國家」。

後來孫中山主張以提倡國內各族團結一致，在平等基礎上把漢、滿、蒙、回、藏五族，同化成一個中華民族，滿族不再是要被驅逐的對象，而是要團結的對象。所有的中華民族組成一個民族國家，並且恢復中國民族固有道德，去恢復中國民族固有能力，然後結成家族，聯成宗族，才能治理中國，才能恢復中國民族精神與地位，用固有的道德和平做基礎，濟弱扶傾，成一個大同之治。

成王敗寇